鍾劍華：寧抗滋擾不做鵪鶉

鍾劍華：寧抗滋擾不做鵪鶉

鍾劍華認為梁振英作為政治人物，應該接受公眾和輿論監察。

【本報訊】自90年代開始發表逾千篇文章，點評過不同政治人物和政府政策的理大學者鍾劍華，上月中因撰文重提前特首梁振英當選特首後，2013年出席居民諮詢大會時獲江湖人物帶同門生支持等事件，首度遭入稟控告誹謗。
支持鍾劍華進行司法抗辯的守護公義基金在公開呼籲一周後，據知籌款急升近20萬元，連日獲社會各方聲援的鍾坦言，會以「寧抗滋擾，不做鵪鶉」態度面對官司，認為梁振英作為政治人物，應該接受公眾和輿論監察。

鍾劍華上周在任教的理工大學辦公室接受《蘋果》訪問，自言每年8月11日都會撰文，重提梁振英2013年此日以特首身份出席天水圍居民諮詢大會時，獲江湖人物帶同門生支持，其後更有相關江湖人物接受傳媒訪問時聲言「最想流血衝突」。

他解釋這樣做全因不滿政府至今對有關暴力威嚇言論「冇出過聲」，而鍾劍華今年的文章，提及梁振英之處較以往更多，全因梁評論FCC邀請香港民族黨陳浩天演講事件時，以FCC不會請黑社會頭目講黑社會主張為例子，「我只係質疑，點解佢（梁）當時就冇呢條紅線，𠵱家就有呢條紅線？」

一周獲20萬捐款

對於被梁控告誹謗後，未有按梁要求道歉和收回文章，鍾坦言「人有所不為」，表明未來將以「寧抗滋擾，不做鵪鶉」態度面對官司，認為梁振英作為政治人物，應該接受公眾和輿論監察。

由於一名兒子仍在讀大學，需要他財政上支持，鍾坦言一年多後達60歲要退休，仍打算續找新工作；他稱在港沒有物業，「冇乜資產可以輸」，「我來自公屋，我將來最終返番去公屋，我都冇乜所謂」。

據了解，守護公義基金早前宣佈支持鍾劍華進行司法抗辯後短短一周，捐款數字激增20萬元。鍾坦言沒有想過自己會由基金信託人變成今日的受助人，他感激基金和巿民支持同時，最希望巿民持續支持他應付這場「長期戰爭」，因訟訴預計將長達數年，涉款亦可能高達逾千萬元。

今日興訟或對簿公堂，昔日的梁振英卻曾主動邀請鍾劍華至少兩次同場進餐，就政策交流意見。對於昔日邀請自己進餐的人現時控告自己誹謗，鍾深明當年梁的邀約只屬「政治公關」，笑指：「大家都明白，歡場無真愛」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
銀彈策略差 斬纜難補鑊

下一則
下一則
英機構回覆《蘋果》查詢 停查UGL案因非當地發生